### 胡锦涛难享“核心”待遇 暗藏一大秘密
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="featured_image">
 <span href="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/04/p8899481a254726400-1.jpg" target="_blank">
  <figure>
   <img alt="胡锦涛难享“核心”待遇 暗藏一大秘密" src="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/04/p8899481a254726400-1-800x450.jpg"/>
  </figure><br/><br/>
 </span>
 <span class="caption">
  据披露，“胡核心”在过去胡锦涛执政的十多年间不存在的原因，隐藏着一个大秘密。（Getty Images）
 </span>
</div>
<hr/><div class="post_content" itemprop="articleBody">
 <p>
  【新唐人2019年04月23日讯】
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/邓小平.htm">
   邓小平
  </span>
  任上为把控中共政局走向，不仅指定了“
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/江核心.htm">
   江核心
  </span>
  ”，还为江指定了接班人
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/胡锦涛.htm">
   胡锦涛
  </span>
  。然而，胡10年执政始终难享“
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/胡核心.htm">
   胡核心
  </span>
  ”待遇，至于背后原因，赵紫阳生前曾披露，这是江精心策划的结果。
 </p>
 <p>
  香港出版的《赵紫阳软禁中的谈话》一书披露，2002年十六大上
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/胡锦涛.htm">
   胡锦涛
  </span>
  未获得“核心”称号，是经过
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/江泽民.htm">
   江泽民
  </span>
  精心策划的结果。赵与该书作者宗凤鸣说：十六大上，在宣布胡锦涛的职务时，只提总书记，既不提为首，也不提为主，更不提“核心”。
 </p>
 <p>
  书中说，总书记乃是职务，而不是定位问题。看来这次会议是经过精心策划的，有人说这次会议是好的发展，这怎么能是进步呢？中央常委当年曾定70岁退，而此次68岁的李瑞环退下来，70多岁的
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/江泽民.htm">
   江泽民
  </span>
  倒不退，却无人公开表态，让人感到奇怪。
 </p>
 <p>
  赵紫阳还曾对宗凤鸣说：十六大江泽民坚持军委主席一职不放手，是在中共党史上立了一个很不好的先例。江没当过一天兵，也没指挥过一次战斗，还鼓吹自己是军事家，令人啼笑皆非，这不仅是个恋权的问题，而是体制上的倒退。
 </p>
 <p>
  而这次中央常委领导班子定9个常委，在历史上也是少有的。同时，赵紫阳也点破江泽民所谓“有什么问题，要义不容辞帮助解决”是话里有话，就是要干政。
 </p>
 <p>
  <strong>
   邓内部指定胡为第四代“核心”
  </strong>
 </p>
 <p>
  “核心”在中共语境中，意味着个人最高权力的确认。有关“核心论”的说法，于1989年春夏之交，在中共内部一定范围内出现，最早由
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/邓小平.htm">
   邓小平
  </span>
  提出。
 </p>
 <p>
  江泽民在1989年踏着六四学生的鲜血登上中共权力的最高峰，一开始“
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/江核心.htm">
   江核心
  </span>
  ”的提法不常见，但在江快退下之前的2、3年间，中共突然开始大幅宣传“江核心”；而到了胡锦涛掌权时期，江禁止媒体提“
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/胡核心.htm">
   胡核心
  </span>
  ”。
 </p>
 <p>
  据港媒披露，“胡核心”在过去胡锦涛执政的十多年间不存在的原因，隐藏着一个大秘密。
 </p>
 <p>
  中共十年文革后，从邓小平到江泽民，从“十三大”到“十七大”，中共内部一直有一个“秘密决议”，即从最初的中共内部重大问题最终由邓小平掌舵，到后继的重大问题要向江泽民请示。
 </p>
 <p>
  据说，这些都是在当事人邓江退下时，在政治局内秘密通过的，这个“秘密决议”在中共内部流传了30多年。
 </p>
 <p>
  当年邓小平复出后，依靠绝对的军权，向与其唱反调的中共八老之一的陈云摊牌。邓正式向陈提出“核心论”，即中共只能有一个“核心”，对于若干重大政治问题只能有一个声音。
 </p>
 <p>
  中共十三届一中全会上，赵紫阳是总书记，邓小平留任军委主席。在邓的授意下，五大常委，一致举手通过中共内部“重大问题最终由邓小平掌舵”的秘密决议。
 </p>
 <p>
  “六四”事件发生后的第12天，邓小平和杨尚昆、万里、江泽民等会见时说：“任何一个领导集体都要有一个‘核心’，没有‘核心’的领导是靠不住的。”
 </p>
 <p>
  会谈中，邓小平正式提出了“核心”的概念，并称第一代“核心”是毛，第二代是他自己，第三代是江。
 </p>
 <p>
  乔石临退休前公开透露了一个消息：胡锦涛为第四代“核心”，是邓小平和中央政治局常委、政治局委员等所作的安排，并形成了中共内部的决议。乔石、李瑞环和万里等人在不同场合不约而同地公开了这些内容。
 </p>
 <p>
  这一系列动作，使江泽民只能在邓小平所建立的规则下运转。江虽然最后不得不让胡锦涛掌权，却架空了胡。这其中“核心”的称号就是双方争斗的焦点之一。
 </p>
 <p>
  胡锦涛2002年执政以后，在江泽民、曾庆红的直接干政下，使得胡温处于“令不出中南海”的状态。在2006年十七大前，胡在政治局会议上，用“七上八下”的中共党内潜规逼退了曾庆红。
 </p>
 <p>
  当时曾庆红提出的条件之一是，江派人马在政治局常委中占据大多数，据悉其离任时还有一个苛刻的条件，那就是胡锦涛不得被称为“核心”。
 </p>
 <p>
  当江泽民从总书记职务退下来后，提出的一条件，也是禁止国内媒体上出现有关“胡核心”的提法。因此党媒在胡、温掌权期间，继续沿用“江核心”的说法。
 </p>
 <p>
  了解中南海政情的消息来源表示，其实道理很简单，胡未确定“胡核心”，那是江泽民根本没有把权力真正交给胡锦涛。
 </p>
 <p>
  （记者文馨报导/责任编辑：李泉）
 </p>
 <div class="single_ad">
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1699/a102562477.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1699/a102562477.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog1699/a102562477.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：https://www.ntdtv.com/gb/2019/04/23/a102562477.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

